當年既菲林，夢幻既色彩

Konica Centuria, expired

Kodak Portra 160

Ektar 100

最愛ektar

Kodak Profoto XL 100

Mitsubishi Super MX 100

Konica Centuria 100/200 expired

Mitsubishi Super MX 200

Konica Centuria 100, expired

Kodak Gold 200

Efiniti Uxi Super 200 (其實既是Fuji代工的Fuji菲林）

Kodak ColorPlus 200

Kodak Portra 160 VC

Konica Centuria 200, expired

DNP Centuria 200 （其實即係Kodak代工既Kodak負片，同Konica Centuria 一d關係都無）

Mitsubishi Super MX 100/200
八九十年代就唔清楚，不過2000年代既三菱菲林，其實都係Fuji代工既Fuji菲林）

我認得d相
我有睇過巴打你d文章

kodak

巴打邊度scan?
Portra都咁濃色

Btw啲相幾正

油麻地集美，黑布街金鈿，太子outputpro

話時話太子果間out put pro 個老細阿田，
已經成年無見過，
而家變左另一個麻甩佬，
但老闆娘依然係阿田老婆，
有無人知阿田去左邊？

正評留名睇相

直出 ？

係，只縮圖。

我既意思係咪冇執過色up上黎

原來d色可以咁靚 lm學野

石蔭

我自己無執過任何野，原檔縮圖。
不過玩菲林店掃都知，個打相師傅當然會打相，尤其旺角金鈿，非常重味精，非常夢幻。

Fuji Acros 100, Kodak HC-110 1:64 自冲黑白，太子outputpro掃

Fujicolor 100

Konica VX 100，過期N年，黑布街金鈿既夢幻色彩

Kodak BW400CN
當年有呢種菲林，其實係彩色菲林，不過只有一種色。
用普通彩色負片藥水冲，唔可以用黑白藥水。

DNP Centuria 200 （Kodak 生產既平價菲林）

樓主不如開po 講下菲林相既野 從影相到晒相，要咩器材果d
依家愈黎愈少人講
唔想比呢樣野消失

Konica Centuria 100/200，7-11冲掃
大家知唔知，大概十幾年前，7仔便利店可以冲曬菲林。
成卷菲林比佢，可以冲+scan，或者曬相。價錢平，質素麻麻，不過超級方便。

好日系

近日行城門水塘見過一個文青少女掛個菲林相機，
望一望係Fujica 801，檔年經典既M42機。
我諗仲有唔少後生仔玩菲林機。

個人認為，玩菲林真係越少器材越好，
一部機身，一個標準鏡頭，一卷普通負片，輕鬆好玩。
我自己只忠於一個小牌子，但太痴迷，泥足深陷，
壓力好大，都幾肯定，太多器材會減少攝影樂趣。
自從Sony A7 出左之後我已經無影135菲林，當然135舊鏡一大堆，依然有玩。

呢支鏡係咪個支蘇聯定東德舊鏡？
巴打d相好靚

No，我只用日本鏡，
呢個角度同泥地，
基本上任何標準鏡以上既鏡頭都會影到有d旋。

Kodak E100G，二戰後既古董645機。
夢幻夜景，同一個場景，落腳架，
準確對焦曝光一次，然後嚴重失焦再曝光多一次（製造波波效果）。

田少身體問題無做 不過唔講咁多了
識人幫襯左好多年有日忍唔住問
依加類似係比人入股去做 多左老闆

Konica 業務用 100
過期十年當iso 25影

Fujifilm Pro 400h

Konica Color Super XG 100, expired 過期15年

15年啲色重咁靚

當年黑布街金鈿，d味精唔講得笑。
一有過期菲林一定去呢間。而家就唔知質素點啦。

巴打 影得好靚 睇完好舒服

好令牙

上年係金鈿曬相, 覺得仲係唔錯, 而且真係好快有得拎

貼多幾張你睇

Kodak Profoto XL 100
同一晚影，落完雨之後。
落完雨之後影街景好正，
因為地下濕，路面會反光，唔會一味死黑。

樓主影既相真係好靚~
四五年前仲有KEEP住影菲林，但近期唔知咩事無拎起相機既衝動
覺得每張相既DETAIL都會記低真係要好細心先做到，個時想每個快門光圈都記...一筒既時間都已經唔想記錄，份人太無耐性。

真係長知識，原來雨後影馬路有咧個好處...
成日影相都想要風和日麗

Same here，無咩動力。

日頭落雨後都好正架。
落雨之後，一切事物反差大左，唔會咁灰，好似好清果種感覺，尤其係山邊自然景物。
最怕唔出太陽（無光線）又唔落雨（無反差）。

Konica Centuria 200

Lm

個feel好正
有啲唏噓嘅感覺

你之前令我中哂毒
不過最近手緊d鏡都放哂
全香港應該得你咁忠心個牌子

樓主住葵涌
啲相好靚

係，當年香港都有幾個發燒友，現在都可能相機都唔玩。
而家真係越來越少人玩相機鏡頭，數碼都係。
想當年，不論菲林數碼，非常熱鬧

間鋪個scanner set得靚

每間舖頭部機同setting都唔同，出來個效果差好遠。
集美、金鈿、outputpro lab，間間都有自己風格，好難話好壞。
其實我住得遠，否則過海有幾間聽講都好好。

想請教一下 上面d相都係鋪頭scan完 仲有冇執過d色

無執過，菲林相我只縮圖。

老實講
香港真係需要好多巴打你呢d老玩家分享
宜家真係玩菲林幾個月就可以做kol
支持巴打

都好幾年冇影菲林，連機都賣埋，見到巴打啲相又想影返 但係每次沖同scan 都覺得好貴，買菲林又貴咗

想入坑去邊度買機同鏡好
btw d相好靚

建議二手區同有信譽既師兄買部Nikon FM ／ FM2 ／ FE ／ FE2 加支 50/1.4 標準鏡頭，
我自己玩少眾牌子，我建議新手玩大牌子好d，
玩咁耐覺得其實支支鏡頭都差唔多，色彩之類最大影響既係卷菲林，同埋沖掃，
最緊要點樣影、點樣採光。
求其一支1.4光圈鏡頭都唔會差（除非俄羅斯鏡 ）。

問多句知唔知二手既fm2大概咩價位
同埋鏡頭既話買一手會唔會好啲？
唔想做水魚
Thanks 巴打

一生鏡

做咩個個都咁鐘意fm2
依家咁嘅價買部F3好過喇

冇問題咖

買milvus啦

二手機身價錢相差無幾百，最緊要搵部狀態好。
鏡頭唔會有新架啦，除非果支50/1.2
新手要同有信譽既師兄接手，師兄用開既機鏡，應該無問題。
唔好為兩三百冒險，情願花多少少。
因為其實你之後既開支都唔會少，一卷負片幾十，沖＋scan，加加埋埋都可能要成舊水。

夠經典嘛，簡約細部，銅製機身，全機械。
其實我自己非常中醫FE／FE2，觀景窗果支測光（快門）針真係好正。只不過係電子快門。

石籬巴打

色水好靚
但得罪講句大部分既相都好似試緊機

呢d就係多鏡頭同機既煩惱

有一堆過左期十幾年 正負片 唔知仲影唔影到

想問下啲菲林scan 味精重意思係指佢scan ge時候做手腳？
因為我係金鈿度沖咗3筒菲林，未試過其他沖洗鋪
有無好推介

咩鏡頭？唔似八羽怪但又好旋

sry did not read comment

開始玩菲林幾個月，想問下你有咩菲林係一定要試下

其實好大部分既舊鏡頭都可以好旋
條件係要睇你個背景
八羽怪呢d名人地比佢架姐
有咩用？ 易d賣得出囉

好靚啊

aggggg

灣仔彩圖麗？

原來ektar已經係當年
真係好多年無掂菲林

呢張最靚

個陣諗過買F3,但覺得太重 於是買Fm2
但隔咗4個月就壞咗

買Nikon D鏡都得嘅 我都係插支50.8D

巴打用開konica鏡?

Kodak 樣樣都買d試下

認得你d相
我都係k家fans

差21 2支無入
100 壞左
85太貴
大部份standard入哂
uc只係入左80-200
同埋有支收藏用嘅300 4

個人來講rvp50

(不過唔係幾當年 )

E100G E100VS 都好正，
不過我135好少影正片，
太細張，睇到標眼水，Scan出來又唔好睇。

正片我用 Pentax 67，
加個Schneider 6X7 用 3X loupe，
嘩！夢幻到不得了。

其實曬相鋪質素太差，
係我放棄135其中一個原因，
之後就 Sony A7 用135鏡，
菲林就 keep 住用 Pentax 67，影正片。
E100G / E100VS 其實我仲有好多存貨。

100/2.8 點壞法？

尾組買番來有dd甩coat

如果要send正片俾個friend睇 除咗影比佢之外有咩方法
scan出嚟好on9

帶佢番屋企開燈箱睇

邊度買到/點整
120喎

8x10燈箱都有啦
120 唔識既話以為好大添

DNP到依家我都極鍾意用 價錢又合理
可惜買少見少 依家見到一有就買定先

其實我自己唔太中意DNP，只不過當時訂左好多
自己感覺顏色好沉，同 Kodak Color Plus 之類好似，或者可能因為曬相鋪關係。
我反而中意 Kodak Profoto XL 100，有時會出到好日式feel，光猛清新。
有機會試下。

以前一部手動單反一支50去到邊影到邊，影得最專心就係果時，另外仲有幾支鏡但好少拎出街
依家越黎越多野，反而影得冇果時咁好

正常，每隔一排都會停一停等個腦沈澱下

多謝推介 下次見到買黎試下先
近排幾鍾意嘅係kodak proimage
夠幼細 暖色 影人像對比度又調得適中

pish
想買fm2，東昇信譽好唔好？

好正

菲林新手想問問

有啲咩菲林個曝光正路要影高一級？

之前用Kodak ，個店主叫我高一級曝光咁影，依家買左卷sunny 同 fuji業務用400，洗唔洗影高or低啲？

岩岩先發現回錯隔離post

菲林令人好著迷
新手上路，見ching推介，想買部nikon FM2 慢慢摸索下。
可以係邊到入貨？google左陣，見有人推介昭和，好似得二手？
同埋想問一手同二手個價錢大約係幾多？

啲相會唔會散景散過頭